{
    "question": "Bagaimana pembagian wilayah NKRI?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "NKRI dibagi menjadi 33 provinsi",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "jika dalam sektor waktu ada 3 pembagian yaitu WIB, WITA, dan WIT<br>jika dalam sektor probinsi ada 33 provinsi Di Indonesia\u00a0<br><strong>Semoga Bermanfaat ;)</strong><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-semangat-persatuan-tersebut-mulai-menurun-565",
            "question": "Jelaskan mengapa semangat persatuan tersebut mulai menurun.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena kurangnya hubungan sosial antar warga<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Karena banyak masyarakat yang lebih mengikuti budaya luar<br>2.Karena perkembangan teknologi yang pesat sehingga mengakibatkan masyarakat terlalu sering dan salah menggunakannya<br>3.Karena hari-hari besar di Indonesia hanya dianggap sebagai hari seremonial tanpa ada makna mencintai bangsa<br>4.Masyarakat kurang menghargai jasa para pahlawan<br>5.Masyarakat kurang mengetahui sejarah dan perjuangan Bangsa Indonesia\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cari-dan-sebutkan-hal-hal-yang-dipersiapkan-dalam-dunia-pendidika-474",
            "question": "Cari dan sebutkan hal hal yang dipersiapkan dalam dunia pendidikam dalam menyongsong era globalisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Mempunyai semangat dan motivasi yang tinggi.<br></span>2. Meningkatkan kompetensi diri dalam menghadapi persaingan (ulet belajar dan selalu mempunyai sifat keingintahuan yang tinggi).<br>3. Mempunyai kemampuan komunikasi yang baik. Verbal, non verbal dan Teknologi Informasi.<br><span>4. Mempunyai Filter yang baik dalam menghadapi dampak negatif dari Era Globalisasi (agama)<u><br></u></span><br>semoga bermanfaat,,,<br>jangan lupa jadikan yang terbaik yaahhh,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bentuk-partisipasi-daerah-dalam-memperkuat-nkri-140",
            "question": "Jelaskan bentuk partisipasi daerah dalam memperkuat NKRI \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menjaga persatuan serta martabat di daerah tersebut,bersikap sopan terhadap orang lain tanpa memandang derajat yaitu tidak membedakan kaya atu miskin,tidak membedakan suku,budaya,dan agama",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-peran-serta-pelajar-yang-paling-penting-dalam-pembangu-139",
            "question": "Salah satu peran serta pelajar yang paling penting dalam pembangunan nasional adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mencari ilmu sedalam dalamnya agar bisa membangun negara di masa kelak<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dalam mewujudkan pembangunan nasional harus diwujudkan melalui beberapa pertimbangan.  salah satunya peran pelajar yaitu belajar terus lebih giat untuk terus menyongsong masa depan yang memiliki karakter bangsa untuk terus mewujudkan pembangunan nasional agar negara indonesia memiliki karakter pribadi yang mutlak untuk dinyatakan kepada bangsa lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pelaksanaan-politik-luar-negeri-ri-yang-bebas-dan-aktif-462",
            "question": "Bagaimana pelaksanaan politik luar negeri RI yang bebas dan aktif pada masa Orde Baru dan Orde Lama?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pelaksaan politik luar negeri bebas aktif Republik Indonesia pada masa orde lama adalah dengan mencetuskan gerakan non-blok, yaitu gerakan yang tidak memihak siapapun. Indonesia pada masa orde lama sangat aktif dengan gerakan non-blok. Namun, Indonesia tidak sepenuhnya memegang sistem non-blok karena Indonesia terlihat lebih berpihak ke timur yaitu Cina dan lain-lain.<br><br>Pada masa orde baru, pada zaman Presiden Soeharto Indonesia masih memegang prinsip bebas aktif yaitu dengan aktif di organisasi dunia dan kerjasama antar negara. Indonesia juga bersikap bebas dalam mengambil sikap.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-globalisasi-dalam-arti-ekonomi-adalah-a-perdagangan-b-974",
            "question": "Pengertian globalisasi dalam arti ekonomi adalah    a. perdagangan bebas b. pasar bebas c. liberalisasi ekonomi d. liberalisasi ekonomi dan pasar bebas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya : D.Liberalisasi ekonomi dan pasar bebas",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "suatu kegiatan dimna setiap orang bebas berdagang dengan siapa saja,<br>a.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-sejarah-daerah-istimewa-yogyakarta-secara-singkat-616",
            "question": "Jelaskan sejarah daerah istimewa yogyakarta secara singkat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sejarah singkat DIY<br><span>Daerah Istimewa Yogyakarta<span>\u00a0<span>(DIY) adalah wilayah tertua kedua di\u00a0</span></span>Indonesia<span>setelah\u00a0</span>Jawa Timur<span>, yang dibentuk oleh pemerintah negara bagian Indonesia. Provinsi ini juga memiliki\nstatus istimewa atau otonomi khusus. Status ini merupakan sebuah warisan dari\nzaman sebelum kemerdekaan.\u00a0</span>Kesultanan\nYogyakarta<span>\u00a0<span>dan juga\u00a0</span></span>Kadipaten Paku\nAlaman<span>, sebagai cikal bakal atau asal usul DIY, memiliki\nstatus sebagai \u201cKerajaan vasal/Negara bagian/dependent\u00a0state<span>\u201d dalam pemerintahan penjajahan mulai dari\u00a0</span>VOC<span>\u00a0<span>, Hindia Perancis (Republik Bataav Belanda-Perancis),\nIndia Timur/EIC (Kerajaan Inggris),\u00a0</span></span>Hindia Belanda<span>(Kerajaan\nNederland), dan terakhir Tentara Angkatan Darat XVI Jepang (Kekaisaran Jepang).\nOleh Belanda status tersebut disebut sebagaiZelfbestuurende Lanschappen<span>\u00a0dan oleh Jepang disebut dengan\u00a0</span>Koti/Kooti.\nStatus ini membawa konsekuensi hukum dan politik <span>berupa kewenangan untuk\nmengatur dan mengurus wilayah [negaranya] sendiri di bawah pengawasan\npemerintah penjajahan tentunya. Status ini pula yang kemudian juga diakui dan\ndiberi payung hukum oleh Bapak Pendiri Bangsa Indonesia\u00a0</span></span>Soekarno<span>\u00a0<span>yang duduk dalam\u00a0</span></span>BPUPKI<span>\u00a0<span>dan\u00a0</span></span>PPKI<span>\u00a0sebagai sebuah daerah bukan lagi sebagai sebuah Negara<span>.</span></span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kepanjangan-dari-afnei-582",
            "question": "Apa kepanjangan dari AFNEI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Allign Forces Nederlands East Indies. Satuan khusus yang dibentuk \nsekutu, bertugas untuk melucuti senjata tentara Jepang di Indonesia \nsetelah Jepang mengalami kekalahan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-positif-dan-negatif-yang-disebabkan-oleh-pengemis-je-842",
            "question": "Apa dampak positif dan negatif\u00a0yang disebabkan oleh pengemis? Jelaskan dan sebutkan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negatifnya<br>negara kita bisa terlihat menjadi kumuh<br>negara kita dianggap negara yang tidak mampu menjamin kemakmuran hidup warganya<br>dapat mengganggu kenyamanan lingkungan/masyarakat<br><br>mengatasi pengemis<br>mengusulkan kpda pemerintah\u00a0untuk membangun tempat khusus untk pengemis",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dampak negatif :<br>1. bagi diri pengemis , mereka akan terkucilkan, malu dan tidak punya kepercayaan diri.<br>2. bagi masy. tentu akan merasa risih atau tidak nyaman<br>3. bagi bangsa , krn akan dianggap sbg negara yg tdk mampu menjamin kemakmuran hidup warganya.\u00a0<br>dampak positif :\u00a0<br>1. bagi diri pengemis, akan mnghasilkan hasil uang yg lumayan<br>2. bagi kita , mgkn akan dpt pahala",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-globalisasi-kebudayaan-secara-intensif-terjadi-pad-173",
            "question": "Perkembangan globalisasi kebudayaan \u00a0secara intensif terjadi pada?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada awal abad ke-20 dengan berkembangnya teknologi komunikasi<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}